(煲大佢!!!) 白領工會有手足因罷工被OK便利店解僱！！嚴正譴責當局無理打壓，製造白色恐佈！！全城追擊OK便利店！！

事源：
白領工會有一名會員在參與兩次罷工後慘被
OK便利店無理解僱。該名會員曾參與去年11月中抗議中大被圍攻及今年2月初響應醫護罷工，所發起的兩次罷工。

經過：
該名會員於去年9月入職，當時處於試用期，試用期原定同年12月8日完結。

會員其後參與11月中抗議中大被圍攻發起的罷工，由11月13日罷至11月17日。(共5天）是次罷工後該會員的appraisal(工作表現評核)評語良好，但無奈於12月6日被試用期評審告知將延長其試用期至2月8日。

隨後，該會員參與2月初，響應醫護罷工呼聲，不滿政府防疫措施不足所發起的罷工。會員在此次罷工後的第二日(2月4日）就被評審直接延長試用期至4月，而當局並無解釋及appraisal。

在被告知再次延長試用期後，該會員在2月7日向白領工會求助，在工會詳細了解事件後，於2月12日工會正式向當局發信交涉。

無奈，再白領工會發信交涉後，OK便利店隨即在翌日(2月13日)解僱該員工。

以下為時間線：

其他重點！
- 該會員罷工後已延長試用期作懲罰
- 即時解僱明顯係因工會介入
- OK涉嫌歧視工會同打壓員工透過工會發聲

結論：
白領工會對OK便利店的處理手法表示遺憾及失望。要求OK便利店當局將該員工復工，以及立即通過該會員的試用期。

Source: 白領工會啱啱(22/2)既直播

- - - - - - - - - - - - - - - - - -
個人感受：
今次一定要煲大佢！上司打壓下屬呢啲已經唔係第一次見，而要對抗呢啲白色恐佈，只有團結去反抗！如果OK便利店冇合理解釋同回應白領工會既訴求，就全民罷買！

今次亦都係一個測試，測試香港人對抗白色恐佈可以幾團結，手足為咗大家...未過試用期都肯出嚟罷工發聲，手足付出咁多咁勇敢，而家一方有難，百方係咪應該出嚟支援？

推上熱門呀！！！

OK便利店刀手單野都仲未搞掂
而家嚟多單無理解僱？

各位快啲去OK fb page派嬲 製造群眾壓力 順便問候下佢地咩事啦

今次一定要撐手足！大家去ok個facebook俾嬲嬲

推

有無搞錯呀 擺明見到工會先炒
推上熱門!!!
等出OK變PK

罷買

派幾多口罩都冇用啦今鋪

推上去

工會介入先炒 好明顯要打壓工會

越打壓越要反抗

啱!!!
之前佢哋已經炒過幾次車
次次都係hea回應帶過

打壓可恥 全民罷買

up

tui

唔交代清楚就罷買

推1/10

推2/10

推3/10

推4/10

唔評論wo

推5/10

一方有難 百方支援！

推6/10

小心畀 五毛
十卜ching & 乳細頗大
帶風向！！！！

推7/10

派嬲

推8/10

推9/10

推10/10

再推

傳媒請幫手跟進 要解釋

pish

大力推

全力推

入咗嚟十連先!!!

Push

PUSH

罷罷罷

push

各位罷買啊

71便利店 之前願意畀 cctv錄影片段popo, 大家應該一早要杯葛 71

罷買OK

仲要派嬲！

推了

十連

Pish

罷買，本來就藍店，之前扮黃店就忍下你，宜家打壓，甘OK你就執粒啦

推1

推2

推3

推4

唔怕被裝修？！

屌

Push push

無撚錯

要修正過往嘅錯誤

打工仔先係最大

大力推
手足唔係condom

罷買7-11 ok

大家去ok fb，嗰邊唔夠人

入去派嬲嬲😡

連ok都唔去得了

Like都重係多過嬲

要係ok fb 狙擊佢

罷買ok

白領工會有罷工手足係因工會介入而被OK便利店解僱！！！

樓主pin呢個

將單嘢forward去立場/蘋果，然後再call人去洗版啦

擺明打壓工會！

Ok便利店 係利豐集團

要幫手推

又係奶共，紅到赤

on9 試用期罷工比人extend兩次已經代表好比面你
唔知足仲要搵工會介入 抵比人炒 咪撚影衰黃絲

推爆

可以點幫手

絕對唔可以放過炒人老細

Circlek fb page

樓主不如pin呢個啦，等多啲人入去Facebook，依家佢Facebook仲係like多過嬲

係咪入裝修list

仲有咩係利豐？

當吉野家咁處理

煲大件事佢
要殺雞儆猴

推爆呢個post
去fb派嬲

推爆佢

A

入ok 買煙eps攞錢
攞到佢做唔到生意

大家識做

好多藍蛆入左去洗版, 大家要再努力

唉

推呀

你地邊個係老闆，我想做你員工原來可以試用期內罷工2次都唔炒

黃絲出名有責任心
咁都要炒
以後邊間公司炒黃絲 我地就罷買

參加集會係基本法所給予的權利

Wiki睇有
聖安娜 玩具反斗城

本身無炒 條on9唔知足搵工會介入就抵比人炒試用期都未過學人玩政治

ok fb好多藍絲港豬呀，大家唔好剩係喺連登推

要獨立呀 仲講咩基本法

煲大佢
冇問題

hello 五毛分化撚

重點係工會介入之後先俾人炒！

CircleK and 7-11 可以罷買
惠康都係
得返誠哥既百佳可以買日用品

十連啦

pushpush

已blocked la
專業五毛咪撚理佢
罷工係港人權利，即時係試用期裏面亦都唔例外

仲有份投資間乜野中港照相 上年已經好撚藍

快圖美老細 中港照相器材主席兒子孫道熙公開撐警開槍

hello 5毛

pusjh

其實你7號向工會求助，8號被炒，但工會10幾號先發信，Ok炒你明顯是因為罷工而唔是因為工會啦。試用期就唔好玩咁多嘢啦，真是博炒咩。

打壓工會？ok變pk不遠而！支持手足

點只

係咪可以要佢賠十萬

兒登仔肯定無返過工先會話唔炒得

識做啦大家

下，工會12號發信，13號先被炒
建議去驗下眼

仲有五毛會員 吉清😘

Ok bye

咁點解佢第一次11月罷工時唔炒？

Timing會唔會太啱？

要多啲人知

是我睇錯。

我睇錯時間，當我無講。

罰你幫手推po

唔買ok

pp

依家究竟可以去邊間

啱呀哈哈

TUI

搵啲黃色本土士多代替啦

堆呀

當局
唉而家凌晨又冇金拱門食又冇便利店，唯有幫襯小店黃店宵夜

呢位絲打 認得個頭像
追擊咗好耐

喂 今次真係齊上齊落呀
搞鳩我哋自己人
就算OK出角落生物呀 鬆弛熊呀/etc
都唔柒買呀 抵制呀

其實香港有冇較大型既黃便利店

唔好用不推文Ching

壟斷之苦

推！香港人要團結自救！

p

事但啦

D店一聽到裝修就驚

我都記得

甘你老母，咁
仲有係執笠

去埋啲黃圈、家族wtsapp講呀
好多人未知咩事

推到ok回應

Push, 屌ok 老母

中期成績表

推！

好多人會自動波企僱主角度諗野。。。

而家你係打工仔，諗下點保障自己人啦！！！！

可以點幫

推
OK便利店打壓工會

哇屌
勞工處呢

嘩屌 我真係唔再嚟OK買野㗎喇
叫埋啲親戚朋友添

OK炒佢有冇賠返7日錢？

甴近平

幫推

仆街ok 想點樣呀 唔休做咪出聲囉

你用咗不推文

起碼賠一個月啦佢應該一早過左試用期良好都要延長試用期

去fb page派嬲
Spread件事出去
唔好不推文

大家一定要幫手上Facebook派嬲

問題唔係有無賠, 而係工會一出信, 就炒.

屌你老母

有冇人有黃色士多推介？

唔好用不推文...

誠哥好似開過不過大家果時唔係咁like佢

Diu sor撳錯

有d合約係過左試用期先一個月
試用期係一星期

Share出去
搵傳媒

屌又撳錯

唔好去 ok買野睇佢頂得幾耐

唔清楚
但正常應該已經從緊法律途徑跟進

啱
佢好快變吉野家

聖安娜同玩具反斗城同OK係同一個集團

我

無幫襯好耐咁多alternative

DIU

幫襯誠哥好了
屈臣氏平過OK好多

咁Poor Performance 被炒係好正常

唔係加入左工會就大曬

其實真係關事咩，你係試用期罷工唔返工比人延長試用期比人炒 唔係好正常咩如果你做經理出晒更表 有個仲係試用期既連續幾日唔返唔通知比著你炒唔炒

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

姐係全港便利店都冇一間可以幫襯

入去唔買野 唱散銀

罷工係合法的

而佢工作表現一直良好
就算你個人同對方立場唔同都好
如果佢係透過一個合法途徑去罷工
就唔應該俾人炒！

邊度寫佢poor performance ar

所以話 香港人對於自己擁有嘅權利真係可以好撚唔清楚

你知唔知道罷工係寫咗落基本法，僱主係唔可以因為你參與公會嘅罷工解僱你？

我就見到評語良好呢四隻字

佢第2份probation record 都冇講
佢淨係講第一份

香港人罷工 唔係果日唔出現返工 叫做罷工
而係要有搞投票 投票通過搞工業行動 再由工會通知公司 邊批員工會罷工 先叫合法罷工

OK連手足第2份record都冇俾呀

個評審員評都冇評 何來record呀
佢哋係冇解釋下炒咗手足呀

罷下工就炒
香港人點抗爭？
一定要懲罰打壓工會既人

即係個manager 係有同HR 反映
而Manager 係有權唔同staff 講佢拎Pass / 滿意/ fail

講係人情 唔講都係好正常

只要未過probation date 通知佢 係會extent probation 就得

另外未過probation 係有權即炒 而唔賠
只要話poor performance / 缺勤都係原因

Support

Push!!!

ok便利店一向戇尻
做過pt就知

Sor9 順手得濟
再推過

試用期
公司試你時你亦試佢
不滿延長可以唔做
唔覺得有問題

要罷工就過左試用先罷

我既意思係根本12月就應該要俾佢過試用期。良好既appraisal 仲要延長係咩玩法

有冇故仔

唔洗俾原因都得

事主罷工係on9

缺勤就可以extent 一個人

突然間cut head count
經濟唔好
理由要乜有乜

係阿 所以事主被炒係好正常

手足不是condom

醫護罷工果期 零售業公會冇響應喎 法律都保障唔到
佢真係唔知你係曠工定罷工 仲要未過試用....

又話有公會有保障既

話罷工自由果班人呢?

緊急⚠️⚠️⚠️
有連登acc 10分鐘後可以幫手推post請pm @RL77590795
有重要野要手足幫手!!!需要大量人手推!!

吹雞推個咁嘅po真係搞撚笑

所以事主 完全扭曲罷工權益

推！白色恐佈！

佢係白領工會㗎
果位手足坐office

HAEA罷工既時候白領都有發起罷工

刀手係咩事

早晨雞係我吹的

請問笑點係邊

咁都得？
推爆佢

大大力推！！！

Here

點解未過probation 就去罷工
咁人地炒你好正常

全城罷ok便利店

【黃藍youtuber戰線】
☞訂閱黃channel，得閒推下view數、like、留言
😍極速訂閱方法😍
喺手機App 入面搜尋 HKMICRONEWS 再㩒入頻道 就睇到晒全部黃CHANNEL
詳情：

（請入去幫推）

因為過咗probation嘅無去囉屌你全家

Name and shame
打壓番決定炒人果個

推 罷買ok

#白領工會 #OK #無理解僱 #抵制 #政治打壓 #白色恐怖

#唔交代就要罷買
白領工會有一名會員在參與兩次罷工後慘被OK便利店無理解僱。

該名會員曾參與去年11月中抗議中大被圍攻及今年2月初響應醫護罷工，所發起的兩次罷工。

之前個將軍澳呀姐又唔見佢炒dklm

點解冇公告話罷工？
聲援下都叫罷工？
唔知頭唔知路就叫人推爆佢
罷工有條件下先合法就講到罷工合法
風向撚真係on9

7仔及ok都罷買，要去邊道買野呀

乜撚野聲援 人地過咗會員大會通過㗎
聲醫護罷工性質係爭取代遇 唔係政治罷工
所以完全合法

你醒未呀五毛

我搞工運㗎
起底啦柒頭

唔知頭唔知路果個係邊個呀

屌 仲有刀手

最後件事一定係我好嬲
然後不了了之

香港改變唔到嘅命運

所以行動啦

百佳

非工會發起的罷工係香港法例叫擴工
冇得打嫁啦，搵過份工啦

唔使唸點駁我啦
讀多啲資料先啦

P

連點票結果都冇公開
報道都冇個
同我講會員大會過過
唔撚啱聽就5毛

OK遞紙申請裝修？

罷買輕鬆搞掂
OK 2019上半年佔母公司80%收入貢獻

屌佢老母

叻仔喎終於識搵資料？

5毛係一個客觀描述
唔認為有問題

同埋點票結果法例冇規定要公開lol

努力繼續搵資料駁吖
到最後你就會發現自己好柒
陪你玩下

罷買、罷買。PK店吃屎啦

Btw 你自己搵埋議案內容啦
呢個唔使我餵俾你食怪

大家有用開OK齊齊印App買嘢有優惠嘅，
係時候要del app喇

資方有冇表達過，不接受試用期罷工?

特別會員大會通過=工會通過

邊個搞工會即係同香港人作對，必定抵制到底

ok

推 屌佢老母

因為罷買7-11所以幫襯ok
而家ok都不了搵誠哥

利豐集團好刻薄

咁我又真係柒左嘅
比你誤導到會員大會通過就可以罷工

唔好派嬲 係要Report

有無下文

屌...特別會員大會形式係每人一票投票呀

有冇睇HAEA 2月1號果個特別會員大會呀
每個會員都有得投㗎屌你
係制度上既方式來㗎

To be fair OK係衰件事後續處理得唔好
手足頭3個月probation 就罷工罷足5日，之後extend probation 期間再罷5日，OK都只係決定繼續extend probation 到4月已經算係咁，話晒都係3個月內罷咗10日工
唯一處理唔好係公會介入後即炒呢下，相信係唔想麻煩，但而家搞大咗件事，就無咁易收科了

又係政治打壓，但又當冇事

所以特別會員大會通過=工會通過呀...

同你呢啲白痴嘈真係冇意義
自己又咩都唔識
資料又搵錯哂

係我咁有心機先得閒慢慢招呼你

Btw咁樣冇意義..你有疑惑直接dm我 @RL77590795
唔會再喺度覆你

靚圖

Tui

以後唔食飯飯店

人地工會有EGM
有會員授權

你無睇清楚內容就唔好帶風向啦

Del Apps冇用，因為所有coupon都係經八達通比，所以唯一辦法罷用八達通

有法例話要open?

上個po都未有人駁到我喎喂
又屈毛當駁咗？

利豐集團人工低d仆街

OK?不了

Up

咁佢依家係試用期，咁比人雞都係合法，條靚仔講乜你信乜？試用期炒佢一定關罷工事？咁多間公司炒晒所有罷工既就話針對姐，淨係炒佢一個你覺得佢一定冇問題？

原post 的 風向撚 × 5毛 又來

推到OK仆街

推 仲有d咩可以做

便利店員工？

除左起facebook派嬲之外仲可以做啲咩

pk

工會會搵勞資審裁處
大家可以組織罷買

office白領

以後唔撚會再幫襯OK便利店

熱門見

慘

88，circle k

利豐好大 好多業務 先當只係circle k 既對上一層利亞零售有限公司先啦 聖安娜 同 香港既zoff都係佢嘅

DNLM 推！

以後唔去ok lu 屋企附近間ok 全部請晒大陸啊姐嘅
仆佢個街, 夠膽死排緊隊個陣用蝗語大嗌到另一個角落叫人過黎幫手收錢
唔係收錢個陣用蝗語係到傾偈, 唔講真係以為自己係鄰國

賠左其實係正當解僱 冇仇報
有好多人話罷工比人炒唔岩 果種解僱係Summary dismissal

麻煩入嚟睇同幫手推post
[行動] 集結連登力量2.0 名校Secrets戰線 - 抵制奶共名校Secrets

OK之前已經有單唔賣水俾手足 收皮啦利豐

便利店有嘅嘢 誠哥都有 除非你係凌晨有必要出街買嘢

罷買搞掂OK 2019上半年貢獻母公司80％收入

好多人罷美心就去咗買聖安鄉蛋糕

原本我間唔中會買煙
好我罷買
寧願行去無雷公咁遠嘅士多買
深夜無煙唔撚食

罷工手足不是condom
OK開始要食風了

D人想搞 TVB森美
所以先搞 circle K

呢期做promo 開黎試過啲嘢食嘢飲新鮮至好買

推

唔到

推！
點可以比ok白色恐怖

炒個試用期就話打壓工會
佢2次罷工再加搵工會介入，就算打到上勞資審裁處，利豐都可以用影響公司業務運作呢個咁簡單理由打甩佢
利豐見你2次罷工都係延長試用期算係咁
係

P牌之力推

正解

講真 probation 入面total 罷工成10日，佢間公司都只係extend probation 無炒到佢已經算係仁至義盡喇 搵公會介入，蝕底的其實係佢

咁就唔用八達通俾錢
cut OK會員得唔得？

冇得cut，唯有比cash，一來唔洗益黨鐵，二來唔益ok

Ok工會本身有無因為呢次罷工有發表過意見先

推推推！
罷買！

講野就叫帶風向，不如人人除左黑警死全家五隻字之外乜撚都唔好講
呀其實宜家已經係，我唔洗重覆講一次事實出黎,sor9

第2次果時，人地工會就係有搞罷工

無眼睇

以後係咪得返士多仔買野飲

禁錯推返先

撐手足 罷OK

extend你試用期咪代表左唔滿意 比左兩次機會添

OK咁大間公司都無自己工會。
香港人可悲。

支持OK手足自組工會。

簡單D講。
不滿咪 = 覺得員工參加罷工有問題。

好！罷買OK任何東西！

= 有工業行動被僱主打壓

咁第一次有冇呀

條街大L把7仔

OK RIP

今次要表現工會嘅力量先得

好奇係咪佢知道要第二次extend probation之後同公司炒大鑊先至揾工會

咁我唔客氣
推爆佢

依家針對佢第二次啊

有人講緊第1次咩？

試用期缺勸兩次，仲要8日。炒左有幾出奇。同埋只係便利店又唔係咩影響生計既大工。

出奇既反而係班五毛係到帶風搞攬炒，大家都要係到跟風

醒下啦你地，班五毛狗帶咩風就跟咩風，個腦生出來做咩

開頭公司唔知事主曠過工
公司收到工會信，問番間鋪咩事，然後因為宜家先知道第一次曠工，分店經理保佢唔到，所以炒
唔得?
係第二次罷工有工會係改變唔到第一次罷工冇工會呢個事實
ok係仆街，但係冇犯勞工法

首先，人地係back office，文職。
其次，2次都係佢上司延長佢。
最後，都係佢上司炒佢。

了解清件事好重要

過程唔重要，重要既佢第一次罷工唔受勞工法保障
第二次罷工好大機會唔受勞工法保障

都係果句，仆唔仆街同犯唔犯法無關，我冇話佢唔仆街

工會出信
即刻抄
已經夠理由
永遠唔會再買

收啦 五毛

睇完勞工法例再番黎話我五毛

講真試用期有權無理解僱，這個是僱主權利，無論咩原因佢都有權利去炒人，當然今次係因為工會而缺勤係高尚的情操，不過僱主真係有絕對權力咁做

屌你老母，上網都要執錯字?去做教畜啦

轉個頭OK 出咩公仔換購 就唔會有人記得件事

支持罷買

爭氣d啦香港人

佢有權炒人，我有權罷買

垃圾ok

其實呢D 濕鳩便利店一向都係剝削員工, 你做得好唔好都係永遠試用期架啦 岩架啦, 襯今次處理得唔好搞9佢地一獲,

BTW 7仔其實都係咁樣運作

講權。工會有權介入。
香港人有權罷買

利豐行仲有好多業務

斯林百蘭都係佢啲業務

攞鳩ok

現在失業率升，類似事件將會陸續出現，公司炒左先算，手足睇路。

Share 埋比啲朋友 一齊屌柒OK

利豐係咪藍定中資?

On9

外資

之前又比狗入 on9 ok
本身鍾意係 ok 買嘢多過7-11
以後不了

油站
再唔係早啲瞓改變習慣

油站

個問題就係你又從何得知佢工作表現良好
延長試用期又點解一定關罷工事？
兩邊都保持觀望

點解上唔到熱門

應該去邊間便利店好想逼死人咩

入左工會有咩用

Fk u ok

OK

其實警察出左信比711
711有得唔願意比咩
比你樓下黃店 警察出信 佢點都要比嫁啦

繼續推

工會可以搞全港罷買ok
OK太多代替品（7-11，超市，士多 等等）
罷買可以收佢皮

覺得你未過試用期就罷工有問題姐

我覺得無，根本唔關‘試唔試用期’內的事。
你過左試用期未？有無罷？

利申，我有罷！

之前幾次大三罷都有罷但係醫護罷工不了

你都痴撚線

事實係咁 又要罷工又被人炒
炒左係好事 可以日日罷工

其實點解會咁嘅⋯
OK唔係誠哥架咩⋯

OK便利店個老細係 “順豐”

大概年幾前收購嘅

派口罩？吔屎啦！員工都冇份用呀

711唔係因為牛奶公司旗下咩
(vango係華潤,ok罷買?)

btw,711有加盟店呢樣野,
之前有7仔哥哥幫手擋狗,
聽講果間就係加盟店,
所以幫唔幫襯711自己諗